
"FC"是北条司作品"Family Compo"的缩写，该作品的其他名称有: ファミリーコ ンポ / F.COMPO / FamilyCompo / 非常家庭 / 搞怪家庭(港) / 变奏家族(台) / 反串家族(新加坡) 


- **说明：**  
    - 类似"03_143"的字符串表示该漫画里的"卷-页"编号。xx_yyy表示第xx卷、第yyy页。例如：03_143表示第3卷143页。  
    - 类似"03_143_7"的字符串表示该漫画里的"卷-页-分镜/分格(panel)"编号。xx_yyy_z表示第xx卷、第yyy页、第z分镜。z从0开始计数。例如：03_143_7表示第3卷143页镜头7;如果第1卷第3页有两个镜头，那么这来个分格/分镜编号分别为：01_003_0, 01_003_1。  
    - 人物右脸对应图片左侧，人物左脸对应图片右侧。  
    - 如果图片或格式有问题，可以访问[这个链接](readme.md)  



# FC的画风-面部2(侧面)  ([hojocn上的链接](http://www.hojocn.com/bbs/viewthread.php?tid=96897))  

- 鼻子、嘴处的线条经常有几处断点(所谓的虚线?)，但断点的位置不固定。鼻尖处的断点经常出现。我猜，这些断点可能表示高光。    
![](img/01_134_3__mod.jpg) ![](img/03_124_3__mod.jpg) ![](img/06_090_6__mod.jpg) ![](img/12_091_4__mod.jpg)  
 
少数没有断点的样子：  
![](img/02_158_2__mod.jpg)  

特写或背景有阴影时，没有断点：  
![](img/02_013_5__mod.jpg) ![](img/04_134_3__mod.jpg) 
![](img/02_048_6__.jpg)  


- 鼻子、嘴处的线条粗细不一致。粗细相间，有节奏：  
![](img/02_094_5__mod.jpg)  


- 侧面眼、鼻的特写(shading)：  
![](img/02_013_5__mod.jpg)  


- 




**参考资料**：  


--------------------------------------------------
[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)

![](https://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/4.0/80x15.png)

转载请注明出处



